\section{O Problema da Parada e Complexidade de algoritmos}

\begin{frame}{O Problema da Parada e sua relação com a Complexidade de algoritmos}

 
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm,keepaspectratio=true]{img/np.jpg}
	\caption{Diagrama de Euler para os conjuntos de problemas P,NP, NP-completo, e NP-difícil \cite{wikiNP} }\label{fig:npeuler}
\end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{O Problema da Parada e sua relação com a Complexidade de algoritmos}

Problemas da classe NP são decidíveis

\pause 

É interessante notar que uma técnica comum para provar que um problema é indecidível, é reduzi-lo ao Problema da Parada.


\end{frame}

\begin{frame}{Advice String -(Cadeia Conselho)}

\begin{itemize}

\item Uma cada Cadeia Conselho é uma entrada extra para uma Máquina de Turing que é permitida depender do tamanho $n$ de entrada, mas que não é uma entrada por si só \cite{Arora2009}.

\pause
\item O problema da parada é $P/polinomial$ 

\pause
\item $P/polinomial$ é igual a classe de problemas de decisão tal que, para todo n, existe um Circuito Booliano(Modelo de Computação) de tamanho polinomial que decidem corretamente os problemas sobre todas as entradas de tamanho $n$

\end{itemize}

\end{frame}